{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"9","quiz":[{"id":316,"question":"يُمنع الوقوف قبل خط التوقف بحدود:","a":"12م.","b":"20م.","answer":"1"},{"id":300,"question":"هل الإشارات المعطاة من قِبل عامل أشغال في الطريق تُلزم السائق ؟","a":"نعم ، إذا كان العامل يرتدي بزته الرسمية .","b":"نعم ، عندما يستعمل الإشارتين قف وسر عند الحاجز .","answer":"2"},{"id":328,"question":"تنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين المقسمة بواسطة خط فاصل متواصل :","a":"قريب على قدر الامكان من الخط الفاصل المتواصل.","b":"من المكان المريح للسائق .","answer":"1"},{"id":302,"question":"كيف يستدير السائق إلى اليمين من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","b":"من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليسار.","answer":"1"},{"id":326,"question":"لا يجوز الوقوف والتوقف :","a":"في حدود محطة باص .","b":"في حدود 15م قبل وبعد محطة الباص ومن جانبي الطريق إلا إذا بلغ عرض الطريق 12م أو أكثر .","answer":"1"},{"id":305,"question":"يضيء نور الطريق ( العالي ) في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تزيد عن 100م أمام المركبة.","b":"لا تقل عن 100م أمام المركبة.","answer":"2"},{"id":327,"question":"في أية حالات يجوز السير على الرصيف :-","a":"للدخول إلى فناء أو ساحة أوالخروج منهما .","b":"إذا انسد المسلك الذي تسير فيه في طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه وموسومة بخط فاصل متواصل .","answer":"1"},{"id":318,"question":"عند وقوف مركبة في مكان مسموح به بجانب الرصيف:","a":"يجب أن لا تزيد المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه عن 40سم.","b":"يجب أن تكون المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه 40سم.","answer":"1"},{"id":325,"question":"على سائق المركبة الذي يوقف مركبته ويتركها واقفة في طريق صاعدة مع رصيف ، أن يوجه العجلات الأمامية","a":"إلى وسط الطريق .","b":"إلى جهة الرصيف .","answer":"1"},{"id":312,"question":"استعمال الطريق يجب أن يكون بشكل:","a":"لا يعرقل حركة السير ولا يعرض أحداً للخطر.","b":"يتيح الوصول إلى الغاية المنشودة بأقصر طريق وبسرعة.","answer":"1"},{"id":324,"question":"متى يجب وضع مثلث التحذير ؟","a":"عندما تتعطل المركبة في ساعات النهار فقط .","b":"في كل حالة تتوقف فيها المركبة عند إصابتها بخلل .","answer":"2"},{"id":314,"question":"تعريف المسلك هو:","a":"الطريق المخصصة لنوع من عابري الطريق.","b":"قسم من عرض الشارع يكفي لسير صف واحد من المركبات التي تسير على أكثر من عجلتين.","answer":"2"},{"id":323,"question":"في طريق ذات اتجاهين ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين :","a":"توقف وأعط حق الأولوية للمركبات المقابلة .","b":"على المركبتين المتقابلتين التوجه إلى أقصى اليمين وحتى النزول إلى طرف الطريق .","answer":"2"},{"id":303,"question":"في طريق منحدرة حق الأولوية للمركبات الصاعدة:","a":"في جميع الحالات.","b":"إذا اقتضت الظروف إيقاف إحداهما.","answer":"2"},{"id":317,"question":"إذا توقفت مركبة قبل مكان لعبور المشاة لتأدية واجبها","a":"ممنوع تجاوزها.","b":"مسموح تجاوزها إذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد.","answer":"1"},{"id":309,"question":"كيف تنفذ الاستدارة إلى اليسار إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"إلى المسلك الأيمن في اتجاه السير.","b":"إلى الجانب الأيسر من الطريق في كل حالة.","answer":"2"},{"id":321,"question":"من هو المسؤول في نظر القانون عن استعمال حزام الأمان من قِبل الركاب في المركبة ؟","a":"السائق .","b":"صاحب المركبة وسائقها .","answer":"1"},{"id":304,"question":"أية جملة من الجمل التالية صحيحة؟","a":"لا يجوز لأحد ملء خزان وقود المركبة الميكانيكية طالما كان المحرك يعمل.","b":"لا يجوز فقط لسائق مركبة تُقل أكثر من 11 راكباً ملء خزان وقودها طالما كان المحرك يعمل.","answer":"1"},{"id":306,"question":"يضيء نور الالتقاء (العبور) في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","b":"لا تزيد عن 30م أمام المركبة.","answer":"1"},{"id":322,"question":"لا يجوز تجاوز مركبة أخرى :","a":"عندما يعرقل التجاوز سير المركبة الأخرى أو يعرضها للخطر .","b":"عندما تكون المركبة الأخرى مركبة تابعة لقوات الشرطة أو الأمن .","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هي المساحة الفاصلة؟","a":"الخط الأصفر المتواصل عند حافة الطريق.","b":"كل بناية أو جزيرة سير تقسم الطريق على امتدادها.","answer":"2"},{"id":301,"question":"في طريق شديدة الانحدار يجب أن نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي أمامنا:","a":"في جميع الأحوال .","b":"فقط إذا كانت الطريق رطبة .","answer":"1"},{"id":311,"question":"يسمح بالتجاوز:","a":"فقط إذا كانت حالة الطريق وحركة السير تسمح بذلك.","b":"فقط إذا كانت الطريق ذات ثلاثة أو خمسة مسالك.","answer":"1"},{"id":308,"question":"تُركب في المركبة الميكانيكية لمبة تحذير أمام مقعد السائق تضيء، عندما يضاء نور الطريق، بلون:","a":"ازرق.","b":"اخضر.","answer":"1"},{"id":310,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة على الرصيف؟","a":"لا يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إلا إذا كانت هناك إشارة تسمح بذلك.","b":"يجوز عند إصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها.","answer":"1"},{"id":308,"question":"في طريق ذات اتجاهين مقسمة إلى ثلاثة مسالك:","a":"لا يجوز السير في المسلك الأيمن.","b":"يجوز السير في المسلك الأوسط من اجل الاجتياز.","answer":"2"},{"id":314,"question":"في طريق منحدرة وفي قسم منها لا يتسع لمركبتين:","a":"حق الأولوية للمركبات الصاعدة.","b":"حق الأولوية للمركبات التي على اليمين.","answer":"1"},{"id":326,"question":"تمتد مساحة طرف الطريق لغاية:","a":"متر واحد من حافة الشارع.","b":"ثلاثة أمتار من حافة الشارع أو لغاية قناة الصرف.","answer":"2"},{"id":327,"question":"عندما تقسم المساحة الفاصلة الطريق كلها إلى قسمين:","a":"يصبح كل قسم طريقاً ذات اتجاه واحد.","b":"يصبح القسمين على جانبي المساحة الفاصلة في نفس الاتجاه.","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل يجوز إعطاء الإشارة باليد؟","a":"نعم، يجب إعطاء الإشارة باليد في كل حالة.","b":"نعم، إذا تعطل جهاز إعطاء الإشارات في المركبة.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}